INFINITUM(仍然構想標題中)

前傳A：機械複製時代的愛情故事

晚上下班，偶然在街上遇到了故人，胡混。

胡混當然是一個化名，是他自己改的。作為自然人類，胡混沒有修讀理科；現實地看，這些科目都是被改造人類獨佔，透過基因操作特化某些領域的專精度，就容易在可量化的範疇取得好處。自然人還是修讀人文科目較好，除非有特別把握和熱情，以自身之短與他人之長相爭實非明智。

但胡混並不是因為沒有夢想或者利益而選修人文科目的。他是因著熱情而去修讀人文科目的。說實在點，胡混很喜歡女孩子，因此去修讀藝術。

「女孩子是一大學問哦！」他如是說。我記得他跟我們講解人類的藝術史，女性就是藝術品，古希臘人怎樣用雕像刻劃他們的理想人體美，人體作為藝術品怎樣影響到文藝復興的哲學觀，然後在二十一世紀的奇觀文化又有怎樣不同的體現，女性主義的崛起除了延續物化邏輯以外根本沒有證明到甚麼。然後又談到了東方的國度的審美又有所不同，二十一世紀的超平面藝術是人類異化(alienation)的巔峰…

對的，在二十二世紀的我們，十分喜歡二十一世紀的超平面(superflat)藝術，當時亦稱為動漫文化。畢竟，過去差不多一個世紀都在戰爭之中，藝術創作也因為物質資源所限而要依賴虛擬世界。因此，透過電子創作的媒體大行其道，透過想像所建構的世界成為了平民在大戰時避難所。

談遠了。在我面前的胡混跟數年前差不多，還是讓人忍不住要勸他節制一點的體型。然而跟學生年代不同，今天的胡混穿著緊湊的西裝，及不算舒適的皮鞋。他的神情輕鬆，好像談成了大生意的輕鬆。我立時走上去大力拍他肩膀一下。

「怎麼在這裡？」我有點驚喜的問道。

「你又怎麼在這裡？」胡混也驚喜著。

出來社會工作後，見到往時的友人，好像在一瞬間回到了無憂無慮的過去。

我說：「沒有，剛剛下班，正要去吃點晚飯…」

「不得了，不得了。」胡混很著緊地打斷我。「這裡終於要開設聯合企業的人類生殖設施了！」

「甚麼！？」我相當詫異。「人類生殖設施不是只有在福爾摩沙，因為在地法律沒有改變過，所以才一直運作至今的嗎？」

胡混停頓了一下，示意需要冷靜，拉一拉我的手說：「你不是還未吃飯的嗎？我們一邊吃一邊談。」

「去吃個拉麵如何？」我問道。拉麵從一個世紀前就是男人的浪漫。

「我有個安靜的地方。」

「甚麼？」

「我在聯合企業的人形部門當設計師。雖然沒有去最高級會所的權限，但一般員工會所還是很不錯的。來，我們走。」

我們走到了一座四星級酒店，走進電梯。胡混望了掃瞄器一眼，就上到了需要特別權限的15樓。門打開後，是一個很樸素的長方型空間，除了一道沉重的黑門以外並沒有其他東西。胡混向門前的掃瞄器又望了一眼，門就打開了。走進去幾步，就看到一位金髮碧眼的知客走上來，跟胡混問好。她的樣子看上約二十多歲，鮮紅色的高叉旗袍與高跟鞋，突顯了女性最吸引人的曲線。刻意低胸的剪裁相當吸晴，毫不吝惜地突顯原本已經相當顯眼的身段，任何健康的男性都必然會被此美人迷住。

「歡迎光臨。請問我要怎樣稱呼先生？」知客側頭問我，同時要將金色的長髮放在開放之處。

「阿…不好意思，我叫天一。」我的眼睛實在轉不過來。

「謝謝你，天一先生。請盡情享受我們會所的服務。」知客稍作鞠躬。

「阿…是的，謝謝妳…」

我一面尷尬地笑著揮手，一面被胡混拉到一個廂房。廂房的裝修華麗而端莊，採用了大量深色雲石與木材作裝飾。房間大約有二十平方米左右，靠近落地玻璃窗有一張玻璃桌，兩張面對面的三人沙發，旁邊的陳設還有基督山伯爵(Montecristo)的雪茄和哈瓦那俱樂部(Havana Club)的15年Gran Reserva蘭姆酒。在第四次大戰後還可以將這麼難入手的奢侈品作為員工會所的消耗品，充分地展示了聯合企業的實力。維多利亞港的夜景影照在外，百年如一地展示「邊境之城」虛幻又脆弱的光輝。

胡混看著還有點反應不過來的我，有點得意地笑著。「怎麼了？聯合企業最尖端的科技，裝載超圖靈級人工智能的人形。」

「甚麼？」我聽到這個介紹，有點反應不過來。「我知道聯合企業的人形科技十分先進，但你說，剛才的是機械人形？！」

「哈哈哈，是的。她是屬於第二世代的人形，以最優質的材質打造，摸上去跟人類一模一樣…不，比人類更柔軟，更舒服，玩過以後就回不去了。」胡混有點猥瑣地笑著。

「怎麼突然跳到這麼遠！？」

此時，一名兔女郎端來了16年的樂加維林(Lagavulin)威士忌。雖然已經有了心理準備，但是粉紅色長髮，緊縮的腰封，因此而特別襯托出來的柔軟部份，以及黑色絲襪的長腿讓人血脈賁張。唯一意外的，就是她的表情有點冰冷。

「胡混先生，老樣子不要冰嗎？」兔女郎禮貌地問。

「老樣子。」

「天一先生？」

「我也是不要冰。」

兔女郎彎下腰來，將威士忌倒進酒杯。原本因為腰封而擠著的部位，差不多要倒了出來似的，我的眼睛就這樣一直看著。

「天一先生？」兔女郎將酒杯放在我面前。

「呀！不好意思…」我不好意思地望向她雙眼，發現原來她一直望著我的樣子。看到的我的失態，她冰冷的臉上露出了一個狡猾的笑容，並用舌頭的尖端小舔了上唇一下，就過轉身離開，走路時特地配合高跟鞋擺動腰部。我不禁吞了一下口水。

「很不錯是吧！」胡混說。

「一直聽說是很厲害，但沒有想到實物這麼驚人。」我實在不知道可以說甚麼。

「超圖靈級人工智能，就是利用智慧城市在每個角落的監察器，收集的大數據而合成的。雖然男人千百年來都是差不多的生物，但大數據能夠將所有實踐及理論配合到現世的實驗。在這基礎上反覆實踐，就是夢幻般的人工智能，超越人類一生可經驗的的人工智能。」

說著說著，胡混喝了一口威士忌，順道下了菜單。

「剛才在門口的知客，看到你身體部份的不同反應，血壓，呼吸，體溫，加上你衣裝的設計和狀況，就已經推算到你的職業，學歷，人生經驗，喜好，此刻的健康狀況。首先知客模擬並實踐她的人格設定內，最能迷倒你的方法，得出結果後就傳達給兔女郎。兔女郎收到資訊後，立即推算出最可以迷住你的行動方針，然後就實行到你身上。」胡混頭頭是道地解說。

「聯合企業為要獲得更多的遺傳因子，會採取一切有效而合法的手段。」胡混又再猥瑣一笑。

「她看到你最後的反應，就判斷到自己並不是你最喜歡的類型。一會兒再出現的人形，應該會是更接近你喜好的類形吧。」

聽到這裡我實在感到有點不舒服。這就像在街上突然遇上一個看相的，突然將你的過去未來講了一大遍，而又無可反駁。

「老外的設計就是這樣簡單直接，他們永遠不會懂得東方人含蓄的美學。」胡混又喝了一口威士忌。

「等一下，胡混。」我突然想到了一個很重要的問題。

「怎麼了？」

「這裡很貴的吧！？」

「不會哦，這是員工會所哦。平常可以用來談生意，也可以來吃飯，休息…或者…你懂的。」

「甚麼？？？」

「聯合企業透過人形賺到的錢，就算只是萬份之一，也足夠我們這些基層員工每晚都有此享受。」

這是人人都知道的事。聯合企業最大利潤來源之一，就是連最保守的神聖帝國也不難遇到的民用人形。作為最尖端的生產商，他們獨佔了生產技術，而一台標準的人形就要價一個中產家庭五年的收入。

「人形作為人類生殖系統這一件事，你也是知道的吧。」胡說放下了酒杯，稍為端坐起來。

「這個當然知道。」我喝了一口威士忌，很好喝，樂加維林不愧為艾雷島之首。「第四次世界大戰…不，人類必須終結第四次世界大戰的原因，就是因為存活人口，只剩下戰前不到二十份之一。」

「五十年前出現的救星，就是聯合企業。」胡說接著說。「雖然當時的機械人，已經可以提供多方面的替代勞力，但是人類作為智慧物種，獨有的文化將會因為無法傳承而失落。」

「是的。」我答道。「當時，『人類文明續存計劃』如火如荼地展開，電子資料庫保存了相當多的紀錄，加上第一代人形在現實中的完美模擬，的確讓絕大部份的知識和技術流存了下來，甚至有所改進，並傳遞到新生的人類身上。這個有效性，尤其可以在戰後出生的一代的教育中體現到。原本理應消失的人類文明，再一次在這個世上蓬勃。」

「但計劃的重點，還是要在極短的時間內，生產出一批活生生的新人類吧。」我有點凝重地說。

「果然是歷史及考古專科。」胡混答。

「這是常識吧！？」

「呵呵。」

「但是你說得出『人類生殖設施』這一詞，也就顯出了你將之視為外物。」胡混說。「而這個年代的人類都將之視為理所當然。」

「是的，這也是任何對人類學有些微認識的人的看法。」我回應。「雖然在恩格思的《家庭、私有制和國家的起源》中有著理論框架，但以整個地球的規模來實踐，實在是前所未有。這的確一如魔法，將人類文明在瞬間起死回生，但我們又為此付上了多少代價？」

「道德從來都不是聯合企業考慮的問題。」胡混嘆氣。「這也不是當時的領導者要考慮的問題。當然，靠著剩餘的人類及資料庫，的確有一天可以回到戰前的繁榮，但這樣至少需要一百年。對比起二十年就見成效的捷徑，小數服從多數得出的結果顯而易見。最終得出的人類生殖方案，就是『博格希爾特(Borghild)計劃』。」

「『博格希爾特計劃』取名於二次世界大戰德軍中的一個傳說，就是以科學方式設計出的一系列人偶，讓士兵在可以在無需擔心性病的前題下解決慾望。這個計劃在二十一世紀時被任定為謠傳，但是當中的理論卻是成立的。五十年前，設計者根據世界各地的歷史、文化及大數據，按照科比意(Le Corbusier)的實用主義法則，找出最能引發人類慾望的外型，衣著及人格，製造出各式各樣的『輔助』人形。這些人形除了一般的生活勞動上的輔助外，最重要的職務還是取得遺傳因子。」

「當時，人們稱這些人形為魅魔。」我說。「這個爭論到今天依然未完結。這些人形太厲害了吧？我也要被迷倒了。雖然人口的確增加了，但是方法實在與科學怪人沒有甚麼分別。那些沉迷人形的人們到今天依然是一個社會問題。」

人形科技的確為人類帶來了很大的幫助；但卻也因為她們過份完美，使不少人過度依賴，造成各種各樣的社會問題。她們的存在讓人類只需顧念生產及消費，造就了很有極高工作能力，但無需亦無意進行社交的新世代高智能家裡蹲。受到影響的雖然以男性較多，但因為有意社交的男性缺乏，使不少女性投懷到男性人形，造成更大影響。

結果，人形策略確保了人口復興，但人類卻為此付出了人性。因為人形的目標只是獲取遺傳因子，並讓擁有者獲得最大的快樂，重覆使用的後果除了無法從真人身上獲得同樣的高刺激，就是對難以觸摸的人心感到不耐煩，久而久之就不再對人類感到任何興趣。

「那些人有自己的問題，但是從社會運作的角度而言，這並不重要。」胡混再倒了威士忌進杯。「從聯合企業的角度而言，只要有解決方法就可以了。人本主義的問題並不在商業考慮之列。」

「國家級別的中央生殖設施，有著海量的精子卵子儲備，可以隨時結合為胚胎，並有著篩檢機制，基因療法等等。人工子宮保證胎兒可以在最佳的環境下成長，執意的話甚至可以在人形上安裝生育模組。」

「如此不負責任地生產人類的後果，就是一堆無父無母的孩子吧。」我有點激動地握緊拳頭。

「再重申，道德並不是商業與政治要優先考慮的問題。我亦對此保持中立。」胡混回答。「那些在生殖設施，被計劃出生的孩子，從嬰兒時起就受到人形與人工智能的英才教育，作為代替父母的人類比率只需要八份之一就可以了。最近甚至說，有了第二世代的人形後，作為輔助的人類也不需要了。」

「不可能的吧。」聯合企業的做事方法實在讓人感到不安。「這樣的教育會產生怎樣的社會？」

「這是政府要面對的問題，我們只是負責要外包的部份而已。」胡混又喝了一口酒。「喔，飯菜來了。」

剛才的兔女郎端了晚餐進來。胡混給我們點了會所推荐的套餐。前菜、沙律、壽司、生魚片、餃子、鰻魚、炸豬排、天婦羅、燒牛肉、雞串、炒飯、拉麵、烏冬、味增湯、水果、甜點都一併俱全。

「雖然說設計餐單的老外有點不修邊幅。」胡混笑著說。「但重點是這裡所有菜都是人形製作的。」

「甚麼！？」我立時吃了一口鰻魚，味道實在無可挑剔。「很好吃。」

「有著無數的監測器及演算系統，加上全球電子資料庫，第二代人形能人所不能。也許世上不少廚司有此水平，但人形卻可將此品質帶到每個人的家中。」

面對美味的菜色，我實在無法作出反證。我們接下來談了一些瑣碎事，又談到工作前景的問題，還是得出聯合企業是很不錯的結論。就算做法並非理想，但薪酬卻是實在的。

當然，在日後遇到艾芙拉之後我完全推翻了這個結論，但這也是之後的事了。

到我們吃甜品的時候，原本的知客與兔女郎走了進來，坐在胡混的兩邊。胡混也不顧禮儀地把玩著她們，看到我有點尷尬的神情，他就說道：「你知道嗎？雖然不是完美，但她們的使用報告有很好的回應。98%用過的人都說讚，然後很多人都購買了一台回家。網上討論區推薦她們的也大有人在。」

就在我不知要怎樣回應時，一名穿著水手服，及腰黑長直髮的年輕女生，在我一旁坐了下來。她的樣子雖然冷傲，但是她努力掩飾害羞的樣子實在很可愛。纖細的身體，白晢而青秀的瓜子臉，薄身的白色上衣只將少女變得更誘人。我瞬間明白，為何那麼多人執著於少女。

「哦，是冷嬌系的『雪花』。」胡混說。「她可是很受歡迎的呢，忙的時候一晚偶爾要同時應付五六個客人。」

「你‧你‧你‧你‧你在說甚麼！？」雪花很驚恐地回答。

「不要看她這樣子，她很熟練的呢。」胡混笑說。

雪花整個人變得赤紅，掩著臉衝了出去。知客與兔女郎則笑著，胡混也笑了。說實在的，我在那一刻鬆了一口氣。

「真可惜呢。」胡混說道。「漢族的遺傳因子相當搶手，尤其是屬於菁英派的自然人類，假若她得手了的話，我也會收到多一點花紅。」

「自然人的菁英怎樣也比不上強化基因的改造人吧？」我苦笑。

「遺傳因子的應用方式，比你想像到的多很多。」

我們不久就離開了會所，胡混原來就住在那酒店的員工層，所以他就送我到了車站。

「話說星期六有空嗎？」胡混問我。

「有，怎麼了？」

「今晚的不夠看，星期六給你看些厲害的。」

「甚麼？」

「第三代人形。」

在無人車上，飲飽食醉的我也沒特別想到甚麼。說實在的，雪花實在很可愛，單純外貌而言完全是我喜歡的類別。但是，一想到有這麼多人都喜歡同樣的雪花，互相分享各式各樣的心得，再熱心地向更多人推薦，我就感覺到很奇怪的。然而，雖然我覺得人形到最終都只是謊言，但是那刻在心裡的悸動，卻是無比真實的。

星期六早上，胡混約我到了另一個地方。那裡是海邊，附近就是碼頭，除了吊機就是貨櫃，然後就是一堆又一堆老舊的工業大廈。但在其中，有一座與別不同高樓，看起來頗為新淨的大廈。與旁邊的二十世紀設計不同，這明顯是二十二世紀的設計。在大廈外邊有著一個小禁區，並有兩個人在看首。走近一點，可以看到聯合企業的標誌，以及在各處的監視器。

胡混向監視器看了一眼就走了進去，護衛也沒有多問的。我看看他們的制服，原來他們是外包的護衛。也難怪的，雖然聯合企業的特種作戰部隊世界有名，但他們人數有限，而且要他們來站崗也是沒有可能的吧？

胡混接著帶了我上他的工作室。工作室裡面，除了電腦外有著等身的全息投影機，用以將人型設計投放到不同的場境。但最令我感到意外的，是看到立體列印裝置在五分鐘內製作了一個完整的二代人型。胡混的工作室就是滿滿的美女人形，人類歷史以來，最經典的美女制型都可在此找到。我一時之間感觀超載，胡混卻沒有甚麼特別感覺。

「你在看甚麼哦。」在側面有把小女孩的聲音。我轉過頭看去，看到一個綁著雙馬尾的金髮小女孩，用充滿鄙視的眼光看著我。在她身旁還有一個惹人憐愛的女孩子，有點害怕地躲在她後面，只用半張臉來看著我。

「你不要告訴我，這兩個都是人形…？」我用死魚的眼神和聲線問道。

「玩得多就覺得很普通的了。」胡混側一側頸，做出無可奈何的姿勢。「還有巴齊(Bacha)系列，但你應該沒有興趣的。不過這個系列在近年卻受到愈來愈多人的注目，我們也因應消費者的喜好，加上了生育部件。」

我很著意地搖頭。人類就是只能重覆歷史的生物嗎？這不是與二十一世紀文化沒落的模式一樣嗎？

「二代始終是二代，我們今天要看的是第三代。」胡混將我帶到另一層級。

我們來到一個很不一樣的地方。這裡與其說是機械工作室，更像是生物實驗室。就像看電影一樣，生物實驗室有消毒程序，要消毒後才能通過。通過以後，是一排又一排，跟太空船上的冬眠倉一樣的儲存設備。

「那天晚上，經計算後，我想應該有個你會心動的東西。」胡混領我到了一個儲存倉前，按下按鈕。

原本黑色的強化玻璃立時變得透明。在我面前，是一名沉睡的黑長直髮少女。與雪花略帶稚氣的面容不同，她有著大和撫子的氣質，身上只穿了黑色蕾絲邊的內衣和襪褲，毫無保留地展示出成熟的身材。

「這是…？」我驚訝地問道。

「即將要投入市場的第三代人形。」胡混說。

「怎麼…看起來…好像比之前的人形有點不一樣？」

「因為本體是人類。」

「甚麼！？」

「第三代人形，是透過基因工程及納米技術而成的。生殖能力可按需要隨意調整，但因著基因的自然差異，每一個的長相都是獨特的。大腦雖然完全電子化，但因為基體還是基因和細胞，就算裝載同樣的人工智能，展示出的人格資訊亦會略有不同。沒有一個人形是相同的。所以說，她是獨一無異的。」

「…」

「這是終極的人形，或者是能完全取代人類的人形。」

「等一下，那麼原來的靈魂，原來的意識呢！？」

「從一開始就不存在，都說了是基因工程。誘導幹細胞並不是甚麼大事。雖然說，她本來好像是因為基因異常而腦部不全的，但這不重要吧？」

「…」

「但最重要的是，她是新品哦。」

「？！」

「第三代人形根本就是人，這個潛越禁忌的快感是第二代無法給予的。」胡混很冷靜地解釋。

胡混張開手，就好像一個大亨，對小商人開出無法拒絕的提案。

這種無法反駁的工具理性，就如同惡魔的思想一般。

「我因為是開發人員，不經工廠出產的試作品的話還是有好些多出來的。她剛好屬於會被棄置的一批。」

「甚麼！？」我無法相信自己的耳朵。「這麼美麗的…就那樣要廢棄處分！？」

「你到底要不要她？」胡混直接問我。「你應該很喜歡這類形的吧？」

我實在不知道要怎樣回答。

「你不要的話，就會其他男人要她了的哦。」胡混很冷酷地說出事實。「你也不想其他男人與你喜歡的女孩子…然後再廢棄…你明白的吧？」

我實在不知道要怎樣回答。但看到美麗的她，我無法說不。

我不知道自己停頓了多久，相對論下的時間體驗讓人難以忘懷。但我感到的不是欣喜，而是兩個對立的念頭在腦內揮之不去。最後，我還是決定了。

「那個。」我說。

「想好了嗎？」

「…好吧。」

胡混聽了後，哈哈哈笑了三聲。然後看著我說：「好吧！因為是老朋友，就順道送給你一件特別的禮物吧。來，把手放到這裡。」

我按指示將手放到一個應該是掃瞄器的機器上。胡混熟練地在機器上輸入了一些指示。「我已經將你的生體訊息刻劃到她的基礎運算邏輯上，她永遠將你視為主人。她即將起動的試作型無定人功智能『撫子』，會永遠移除外部存取權限，她將無法被任何電子方式干涉，不受機械人定律所限，並根據你的道德律判斷事物，成為你獨一無異的專屬人形。」

等一下，無定人功智能？？？不受機械人規條所限？？？

儲存倉發出低沉的聲音，約一分鐘後，保護蓋就打開了。撫子慢慢地張開眼睛，與我雙目交投。我們對望了十多秒後，撫子突然臉紅，並嘗試用手遮著只穿著內衣的身體。

「嗚哦…老公大人，請不要這樣看著小女子…」撫子低頭，害羞地說。

「呀呀，不好意思，因為實在太美麗了，一時不流神…」我立即轉頭過去。

「嗚，想不到老公大人是這麼輕浮的人…」撫子繼續害羞地說。

「不是的，你誤會了！」我又轉過頭去。

然後我看到的是掩嘴偷笑的撫子。

我張開嘴不知如何反應。

「很有趣呢，原來無定人工智能會有這麼不一樣的表現哦？」胡混托著下巴說。

「你不是知道會這樣的嗎？」

「不知道哦，不是說明了是試作型嗎？」

「你早說清楚哦！！！」

「嘛，好好享受吧。」胡混給我豎起了姆指。

「到底是要享受甚麼哦？！」

「好問題呢。」胡混按了一下手表，說：「辣妹，過來一下。」

不到一會，就有一個以微妙的方式穿著制服，相當典型的辣妹，拿著一件浴袍走了過來。撫子跟辣妹謝過了浴袍，穿在身上。

「很漂亮的人形呢，達令！」辣妹對胡混說。

「是…是的。」我回答。

「讓我介紹，這是辣妹。也是安裝了無定人工智能的第三代人形，是我的私有人形。」辣妹隨即在眼前，打橫擺出一個勝利手勢，叉著腰裝酷。滿滿地表現出她主人的愛好。

「啊…是的。」我實在不知道應該要尷尬還是要吐糟。

「很性感是吧？」

「你還未答我，為什麼你的人形會這麼乖巧，而我的會是天然黑？」

「這麼瑣碎的細節就不要理會啦。」

「這是個關乎到我以後一生的問題哦！！！這不是瑣碎的細節哦！！」

不一會後，辣妹帶撫子到了衣帽間選衣服。撫子選了一套很有大小姐氣質的連身裙，時尚得來不失典雅。實在太好看了，眼睛沒法轉過去。

「老公大人這麼看，人家會害羞的，至少待到回家好嗎？」撫子用忸怩得來十分虛假的方式說。

「妳…真的是我的專屬人形嗎？」

「當然，我是天一老公大人的驕傲，人類的守護者，正義的朋友，制裁強權者的鐵鎚，保護弱者的盾牌，全能型幻想新娘──撫子！！！」撫子擺出了中二病十足的魔法少女架勢。

本來還有點熱列的氣紛立即冷了下來。大家很努力地裝作聽不見，看不到。我想立即跳出去窗外邊，但可惜這裡沒有窗。

「我明天就要回到日邦，那裡的大規模生產要開始了。」胡混說。

我們沒有再特別談很久，撫子又在衣帽間拿多了了幾套衣服。然後，胡混與辣妹送我和撫子到了車站，與我們揮手道別。

「胡混，話說還有其他要被廢棄處分的人形了嗎？」

「沒有了，她是最後一個。不知怎地，我總覺得她應該是要屬於某個人的，所以就特別鎖了起來，直到最近真的要處理掉。」

「那麼，其他人領走的三代人形都安裝了一樣的人工智能嗎？」

「當然不是！無需遵守機械人定律的固件是不合法的。」

「你說甚麼！？」

「這樣才刺激吧。」

「你是玩得太多人形所以變得不正常了吧。」

「說到不正常，我也是很意外地得到這兩個人工智能模組。到現在也不知道是那個部門生產的，倒不如說，我完全查不到它們來自何方。」

「你是說笑的吧？你就這樣安裝了兩個可以殺人的人工智能模組？」

「是的。」

「為什麼？」

「不知為何，我覺得這是正確的做法。」

很奇怪的，雖然這一切完全算不上，但我的心底裡卻覺得這是正確的做法。

「吶，天一。」胡混沉默了一會後說。「不用我說，你也知道這份禮物有多重吧。」

「嗯。」

「雖然跟想像中有點不一樣…」

「要你說！」

「但是，我總覺得新一代的人形有點奇怪。」

「怎麼說？」

「我不清楚。但是，總有點很算不上的地方。」

「？」

「總而言之。」胡混緊張地抓住我的手。「假若有一天我真的要幫忙，你會來救我的吧？」

「這個當然。」我承諾。胡混也放心地對我點了點頭。

在無人車開出以後，我轉頭回望，看到辣妹熱情地抱著胡混的手，走回工作室。突然間，一陣難以言喻的寂寞與孤獨湧往我的心頭，讓我有點透不過氣來。

「老公大人哦。」撫子平靜地說道。「人，永遠都是孤獨的。」

我有點驚訝地望向撫子。我一直都覺得人形只是會動的娃娃，但此刻的撫子，裡面真的沒有靈魂嗎？

「老公大人，不需懷疑。」撫子接著說。「你真的沒有女朋友。」

我脆弱的心受到極大傷害，而撫子則用略帶嘲諷的笑容冷笑了一下。

就這樣，我得到了一個貌美如畫，萬事全能，整個身體都無可挑剔，卻同時帶著些美中不足──不，是帶著好些致命傷的人形。我那時還不知道，撫子在往後，不時會代替我說出那些我不敢說的話，幫我打圓場，甚至會保護我。還有，說很多老頭子也說不出的冷笑話。但這都是以後的事了。

撫子洋裝設定圖

連登暫時每星期更新一話，有心的朋友可以搵到之後的章節以及人物介紹等等。畫緊漫畫，想做IP。

如果可以再更得快啲就好

101. 千年終結

「我，還有將來嗎？」

星期五晚上七時十五分，走出了位於市中心的辦公室。燈光不滅的街上，有人趕著回家休息，為要明天繼續工作，有的人邊走邊吃著個麵包，為要趕去下份兼職。在一旁的情侶結手慢步，則打算用娛樂跨越深夜，另一旁則是穿著光鮮的女士們，歡笑討論新買的衣服和鞋的價格便宜，只是普通家庭三個星期的吃飯錢而已。

車道上的大型巴士依然過載，過載了真實的人生百態；與此對映的，是讓人眼花繚亂的轎車和旅休車。單向鏡的車窗，讓車外的人看不到裡面。自動駕駛的高級轎車，讓富有的乘客在途中享受一點香檳王(Dom Pérignon)，累的還可以睡個覺，不然看著勞累的平民為生活奔波，也是相當不錯的娛樂。

「已經沒有其他事可做了，早點回去吧。」

燃盡青春與金錢，經歷無數絕望考驗，捨棄年少時的快樂，為了「美好的將來」而作出的所有犧牲，換取只是一份不知所謂的工作。十五年的寒窗苦讀，學習這個世界的一切，研究人類百萬年的歷史；我年輕時曾經以為努力就可以改變世界，但今天的我連自己的人生也拯救不了。

「這樣的生活，已經兩年了。」

早上七時起來，晚上八時歸去，一個星期五天半的工作，星期六可以三時回家已算優待。每天工作都是極盡無聊地核對項目。因為技術項目都由改造人類包辦，稍有重覆性的工作則靠機械完成，剩下的則由落泊的自然人類拼死相爭。這些崗位並看似不需要特別的修養，上司更討厭有想法和創意的年輕人。但沒有專門技術的我，還可以奢求甚麼呢？

第四次世界大戰後的二十二世紀，作為落伍的自然人類，除了在無生產力可言的創作業務投身外，實在沒有多大出路。基因特化的改造人類，只要自小在專精的科目上進行教育，就會穩定地表現出實質的成積。在科學和工業方面，可以與改造人類一爭長短的自然人類，實在寥寥可數。

不是沒有，不是不可能，只是特例就是特例，並不是主流的狀況。是大家在茶餘飯後的美談，是人們想聽到的娛樂故事，明天醒來，世界依然沒有改變。

我城──這個被稱為「邊緣之門」的城市，是個位於大國泰「邊緣地(rimland)」的特異點。我城由於歷史原故，邊緣之門有獨立的行政架構和法律。雖然這裡沒有如美利堅合眾國(Union States of America)般的中央人工生殖設施，但聯合企業(Conglomerate)旗下的醫院在法律容許的情況下，一直都為付得起錢的父母，出產優質的改造嬰兒。聯合企業同時擁有多間菁英學校，特別為這些孩子度全面身訂造課程。這些天賦異稟的學生們，長大後亦會優先被聯合企業的各公司錄取。

10%的改造人類在三十年間，差不多包攬了我城所有的重要職務。這個現象造就了以基因為入場券的俱樂部，成就了因基因而定立的階級制度。主流媒體的論調是，自然人類的困苦是因為他們沒有競爭力，被市場淘汰也是理所當然的。有不少人期望政府可以做點事，但就數據而言，我城的經濟及生產力一直有增無減。高級官僚作為既得利益者，只消嘗試實行看似有效的措施，就算失敗了都無所謂。日子就這樣過了。

「我回來了。」

除非假日或有特別原因，我每天都會花兩小時多在公共交通上，來往這個二十平方米的小房間：站立式淋浴、只站得下一個半人的廚房、工作桌旁就是洗衣機、佔了一半空間的雙層床。相比起籠屋，這個小房間是個天國，月租要我一半薪金有多的天國。

「歡迎回來，老公大人～～」

這個扎著高馬尾，穿著圍裙的女孩子是我的專屬人形，「撫子」。原本要十年不吃不喝才可買到的東西，幾個月前因為朋友的緣故，不需分毫就入手了。撫子是最新世代，以人類為基底，經全面電子化及納米技術強化而成的第三世代人形。當然世事不會如此簡單，撫子安裝了非法的無定人工智能，並不遵守機械人定律。雖然從外表來看，她是個氣質滿滿的大小姐，但平日有機會就在講大叔笑話，說話毒舌，實際上是個愛玩弄別人的女王。然而，她雖然嘴頭壞，但日常生活方面卻照顧得相當周到，無可挑剔。這真是難以形容的屬性呢。

「晚飯準備好了！你要先洗澡？先吃飯？還是…聽我講笑話？」撫子用魅惑的聲線問我。

撫子除了比平常人吃多一點外，沒有特別需要其他東西。頂多就是梳洗用品，偶爾買點新衣服，基本上都不需要特別用錢。因為房東又打算加租的緣故，她最近在附近的咖啡廳開始兼職，實際上還賺了點家用回來。

在搬進這裡時特地添置雙層床，原本用來放東西的上層就成為了她睡覺的地方。不，想也不用想，也不要問，撫子相當保守。的確有很多人買人形回來…就是那樣用的，然後就這樣過一生。所以不行，人形是一但上癮了就很麻煩的東西。我的人生目標是安安穩穩地，重覆人類百萬年如一日的平凡生活：早上一杯咖啡，工作至傍晚，回到家中休息，聽聽音樂，看書看電影。偶爾與朋友見個面，與子女和太太在有點擠的家中做些甚麼，都可以很快樂。

很可惜，在我城這一切都是奢望。還是看看討論區吧，我坐在桌前吃飯，順道啟動屏幕。

「撫子，看看討論區有甚麼新消息。」

「是的，老公大人。」

撫子不動一指，直接近場控制屏幕。但要看到實際內容，還是先要走過一堆廣告。撫子皺了皺眉頭，排除了一堆無用資訊，才來到目的地：

Leddit/all
70.8k美利堅邦聯否認沙俄推動美國分裂/worldnews

5.0k 我手作了個大漢堡 DDDD !!!

39.8k 研究：高出生率破壞生態，神聖帝國否認/europe

3.6k 貓貓/aww

2.8k 第三代人形是人類最好的助手/gadget

11.2k英女皇在二次世界大戰時是司機/todayilearned

「看看其他的吧。」雖然已對意識形勢操控習而為常，但「大眾娛樂和食物」，的確在任何時代都是控制思想的有效工具。

神燈討論區/熱門
-89: CE機票復活節很貴

529: 股市大旺不要追

659: DSE試題集中討論(42)

1,561: 老婆派帽，10年緣盡

325: 聯合企業自然人，你問我答

「看看聯合企業的那個討論。」我又吃了一口飯。

撫子將畫面轉向「聯合企業自然人，你問我答」的頁面。內容大概是說，雖然自然人很難進聯合企業，但還是有方法的。最直接亦最難的，就是在成績上與改造人類平分秋色，然後在面試時盡量表現出具創意而獨到的見地。除此以外，就是在改造人類沒有優勢的領域，如藝術、創作、設計等等方面下工夫。有人說，這是因為自然人類一生遭遇更多挫折，他們作品更多出現深層的「故事」，比單純實用的設計有趣得多。

「想起來，胡混也是修讀藝術的呢。他也順利地進入了聯合企業。」胡混是大學時的朋友，也是他藉為人形設計師之便，將原定要廢棄的撫子送給我的，現在好像在日邦忙於量產第三代人形的事宜。「還未有機會謝過他呢。」

「聯合企業嗎？」我躺了在床上。「不大可能吧？」

雖然修讀歷史、考古學和人類學都是我的興趣，但進到大學後跟本無心向學，成績也很一般，只是因為根本無人競爭，所以就順水拿了個二等榮譽畢業。

「還是算吧。」印象中，聯合企業的非技術位置不是外判就是以自社人形充缺。胡混的情況不清楚，但印象中基層社員都是全球幾十萬人在競爭一個位置的，就算是所謂的「偏門」職位，依然是相當困難的吧？

「算了，明天還要上班。」

就今天的我看來，這就是「絕望」。成千上百萬的人，用盡自己的生命在無聊的事情上，為的就是僅僅可以果腹的薪金。如此的收入根本無法儲蓄，置業亦非可能，60歲被慣例辭退後，幸運的可被以更低的薪酬聘作兼職，不幸的話就完了。

人只有在真正面對「絕望」的一刻，才能體會到這個世界是多麼殘酷。有的人變得樂天起來，珍惜一切擁有的事物，享受平凡的每分每刻；可是更多人會選擇沉淪，麻醉自己，因為「希望」的念頭太過痛苦。記得有人跟我說：「六十歲就自我了斷吧。」

然而，這份絕望都是不得自已的。

不知不覺地睡著後，醒來已經是早上七時。我立即梳洗，換好衣服，拿著撫子給我準備的三明治就跑了出去。一小時多的車程，剛好趕得及到公司。按照慣例，倒了杯熱茶，把食物堵進嘴就開始工作。這陣子雖然不算太忙，但依然要無償加班。公司對此現象的一貫態度，就是「不喜歡就不要做，很多人來代替你」。

「怎麼樣？很閒可以吃早餐？」部門上司走過我的桌子，她總以揶揄別人取樂。「立即進我房間，就差你的薪酬調整通知了。」

「太好了！等了一整年了。」我立即將三明治吃完，喝了口水，走進上司的房間。

上司的房間位於大廈牆邊，窗外可以看到更多的大廈，街道和些微海景。兩張桌子和幾張椅子的空間，是高級人員的特別優待。雖然連聯合企業的基層社員的待遇也比不上就是了。

「你來了這裡多久？」上司坐在椅子上，冷冷地問站著的我。

「已經兩年了。」

「說實在的，我對你的工作態度很失望。」

「？」

「平常要你做好的事情，你當然要做得好。這是本份。」

「呃…」

「大家盡心盡責，晚上不時留到九時十時才離開，也沒有怨言。而你每天都是最早離開的幾個。」

我心裡想：「已經八時多，工作都做完了，為什麼還要繼續留在辦公室，裝著工作？你自己沒事做，喜歡當工作狂留至十時沒緊要，但也不要員工來陪你吧？員工的精神狀態不好也是會影響工作效果的吧？每晚十時離開，難道妳的人生就只是這樣了嗎？」

「還有，怎麼跟別部門的組長鬧上了？」上司繼續斥責。

「是說三個月前的那件事？他負責的系統當了，我們整個上午沒法做事，我致電找他，他就說我多管閒事。最後我們所有人加班到九時…」

「你們這代年輕人就是喜歡說藉口，不承認錯誤。連這麼基本的事也做不好，大學學位讀來有屁用。」

是的，我上司是個在戰後泡沫期，靠年資爬上去的老一輩。儘管理當尊重上司，但只因為手上小小的權力，就隨意拿他人身份來嘲諷的習慣，實在不敢恭維。

「但公司還是仁慈的。」上司將一個白信封扔到我前面。「雖然你態度差，人際關係又攪不好，但還是給你加薪了，鼓勵你繼續上進，還不謝主隆恩。」

有點興奮的我打開信封，看裡面的通知說，我的薪金加了2%。我的心立時涼了一截。換算起來，就想慰勞撫子去吃餐好一點的也不行，想給她買件體面點的衣服也不行。

「這裡沒有你的事了，出去吧。」

我的大腦空白一片，拿著通知書回到位置，就那樣坐著。不知不覺到了下午一時，已經無心理會進度，就立即回家。

「我回來了。」又在車上過一個小時的我，無氣力地打開門。

「老公～？」撫子從我語氣裡，已經知道我今天過得很差。「怎麼了？」

「今年的加薪定下來了。」我嘆氣。「本來想帶你吃頓好一點的，再買套新洋裝或者旗袍，但是現在任一件事都做不了。」

「人家現在都很可愛了啦。」

「唉。」

「老公大人，你繼續悲傷下去，撫子都不會給你特別服務的哦。」

「……」

「但是呢，昨晚老公看完聯合企業的討論後，我找到了些有趣的東西哦。」

「是甚麼來的？」

「雖然不是聯合企業的內部職位，但是轉換一下心情也不錯吧？」撫子說。「反正現在，也不會變得更差的了吧？」

「給我看看。」

撫子望向牆上的屏幕，將資料投映在其中。

非社員職位空缺
機構：百慕達輔助軍 – Bermuda Irregulars

職位名稱：考察主任(考古或歷史)

入職條件：已取得考古學或歷史學學位，或具同等資格

職責：駐守在空中戰艦『破曉神』(Heimdallr)，在世界各地的廢墟進行考察及分析

任期：一年

薪酬：每月2,500聯合企業交易票據

福利：基本起居飲食由機構包辦、意外保險、醫療保險、海外津貼、生活津貼、危險工作津貼。若表現良好，約滿後可發放獎金，及引薦至其他社內外崗位。

備忘：工作場地會受到輔助軍的作戰部隊保護，但非保安區域可期會出現【災害】，申請人請自行衡量風險。

「大約明白…薪酬方面，換算的話約是現在薪金的兩倍，還未計算津貼…唯一的問題是要在野外工作吧，碰上大規模的【災害】就麻煩了。」我仔細考量。「百慕達輔助軍是甚麼？」

「百慕達輔助軍，是倫敦市法團(City of London, Inc.)屬下的私家軍。從網上的資料來說，是個不到一百人的軍事組織。但由於倫敦市法團基本上由聯合企業操控，所以間接來說也是聯合企業的私家軍…」撫子分析道。「他們的空中戰艦是聯合企業──聯合航天制造的古諾斯級(Old Norse-class)三棲突擊艦。雖然是第四次世界大戰的遺物，比她先進的設計不少，但作為私家軍來說相當厲害。」

「何時截止申請？」我問。

「就是今天，想申請的話就快了。」

「申請是不會有損失的，那就去吧。」

「好的，等一下。」畫面飛快地閃爍，撫子在半分鐘左右已將資料填妥。我已經完全被撫子寵壞了。

「老公，已經完成了。」

「好的，那就休息一下吧。」

正在我想脫掉領帶時，屏幕發出了「叮噹」的聲音。

「是自動回覆吧？」我問撫子。

「等一下…不…老公，他們想現在就跟你談談。」

「現在？！」

「是的。」撫子也有點不知所措，眼睛張得大大的。

「聯合企業就是那麼有效率的嗎！？」

「現在就是這樣啦…」

「沒辦法了，這樣接通吧。」

幸運的是，攝錄鏡頭內建消除背景功能，所以鏡頭只會拍到我，看不到身後的寒酸陳設。屏幕上映著一個約三十多歲，身型健碩的男人，而他身邊則是一位留著長長茶髮的美人大姊姊。他們身處的地方是個典型的高級辦公室，但牆壁好像是金屬的樣子，也許這就是『破曉神』內部吧？

「青年人，你好！」身型健碩的男人豪快地向我打招呼。

「你好！」有點意外驚喜的我，微笑著回答。

「你好。」美人亦微笑著，對我點了點頭。

「不好意思，那麼著急地找你面談。」男人笑著說，又用姆指指了指自己。「我是萊，百慕達輔助軍的團長，也是『破曉神』的艦長。你就叫我萊，或者大哥就可以了。」

「你好，我是凱特琳，百慕達輔助軍的秘書，亦是『破曉神』的大副。」茶髮大姊姊笑了一笑。

「你好，我叫天一。」我稍稍欠身。

「好的，天一。」萊說。「你為什麼想要這份工作？」

這是個相當難回答的問題。一般來說，總會有幾天去準備面談，研究該公司的歷史，產品，營運方針，思考一下答案。而現在的我，就是個剛剛上班被罵，下班回到家連衣服也未換，只因知道有個職位好像不錯，所以就申請了的人。

「因為這個職位有將來。」我一定要立即說點甚麼：「雖然這份工作有點危險，而我也不太清楚自己能不能勝任，但至少我可以將自己喜歡的事物應用在工作上。」

「這份工作不是有點危險，而是可能會死。」萊有點冷冷的說。「你不怕死嗎？」

「我怕。」

「那麼為什麼還要申請？」

「因為這份工作有希望。現在我這樣工作下去，也許足夠我生活，但是我看不到未來。」

「唔，你是歷史學系畢業的吧。」凱特琳問。「那麼，可以說說第四次世界大戰的起因及看法嗎？」

「喔…那麼，唔…」我有點慌忙。

「雖然現時的看法是，第四次世界大戰是在2020年爆發的，但是我覺得，真正的戰爭是在2001年開始的。自1989年，第三次世界大戰結束後，開啟了新形式的全球戰爭。國營企業的私有化，加上自由市場操作，讓跨國勢力不廢一兵一卒就掌握了國家的命脈。當時最有名的一張照片，就是牙買加的奶農因為美國補貼出口的牛奶太便宜，在無法競爭的情況下只能將一桶桶完好的牛奶倒掉，因為一介平民根本無法與國防補助金對抗。

2001年開始的恐怖戰爭，就是無法忍受遭到經濟侵略的反對者，扔出的第一塊石頭。面對裝備精良的美國正規軍，反對者鑽盡各種漏動，以恐怖主義實行本土襲擊。他們認為，自己的家園不容外人入侵，那些敵國的一般市民都是該死的協力者，所以對他們宣戰是正義的，殺害手無寸鐵的平民也是正義的。歷史書大多都寫道，襲擊的原因是原教旨主義，我也覺得這的確是一大推力；但事實上，這是個典型的資源分配問題，根本上是經濟侵略產生的問題。相對於賄賂政客後就用各種手段，挖盡民脂民膏的外國企業；反對者則是被邊緣化的平民。他們原先的生計和利潤都被跨國大財團所剝削，只能以恐怖主義對抗。雖然很諷刺地，這很快就轉化為軍閥間的鬥爭。

布希亞(Jean Baudrillard)在『恐怖主義的精靈』一書中說得很好：雙子塔倒下了，白宮卻依然健在，諷刺地說出了一個事實：世界的權力已經不在統治者之手，而是在財團手中。及後的幾十年，歐美等第一世界國家出現了相當詭異的潮流，就是有一大堆政客、媒體和權力人士，推動各種危害國家的意識型態，將有利企業而有害平民的政策，包裝為人人都會幸福快樂的大愛福利主義。結果再現政治(politics of representation)將選民娛樂至死：放任的福利社會制度，無止境吸納移民，人口衰退，分工的極端化。

企業只消養活頂端人員及管理人員便可，新移民取代了本國居民後開銷更是大減。這個風氣的結果，就是平民收入越來越低，但企業賺的錢和繳的稅卻越來越多。最後就是各國無盡的通貨膨脹，而財團和權力者則獲得了最大利益。

在這樣的情況下，民族及菁英主義得到了極大的支持。只想安度生活的平民，在國家管理的貨幣制度以外，以新興的電子貨幣掛勾現實的勞動力和產業並進行交易。財團雖然對早已多次掃蕩電子貨幣，但因為這些新貨幣並不是是無價值的密碼數據，反而更接近傳統的票據，所以無法以投機方式打壓。在管理範圍以外的交易直接影響稅收，亦使到統治者無法利用貨幣控制平民。所以當監管機構進行取締，以及對市民的生產權實施全方位的規管時，就成為了爆發衝突的最後一根稻草(last straw)。

隨後就真的如愛因斯坦所言，『第四次世界大是用石頭和木棍來打的。』因為除美國以外，大部份歐洲國家都行使了槍械管制，所以衝突用的武器相當原始，至少一開始而言……是警察始終不及平民多，軍隊亦無用於拿著棍棒的平民，而平民到最後都是國家最大的財產。

各地勢力以村鎮成為了新的重心，並開始建設自主運作的要塞，其功能相對於環球都市(global city)。這些要塞實際上更像由民兵保護的城堡，而其中最重要的功能是獨立的社會網絡，商品交易、教育、醫療…因此亦可以說有點像中世紀的修道院。總之，重點就是要從後布列敦森林體系(post-Bretton Woods)的貨幣制度中得到解脫。這個革命直捲全球，因應不同地方的情況也造成了不同影響；綜合而言，民族主義復興、財團霸權無法再以貨幣控制平民，這是第四次世界大戰前期的狀況…

當時依然存在的歐盟向平民自主運動宣戰，引起了成員國間極大分裂。以西歐為主的國家向平民派出了軍隊，軍隊自身亦因此而出現分岐，最後甚麼事也沒有發生。政府的財政緊縮，無法繼續支持移民福利政策，間接激化了移民與原住民的衝突，繼而發展至新一波的全球性恐怖活動。及後，西亞武鬥派抬頭，以投機的方式攻打歐洲，正式引發全面戰爭。

雖然不少教科書往往將第四次世界大戰的成因，歸咎為西方宗教及民族主義所引致的仇外主義。但從事實來說，這不都是商人和政治家為了自身利益，犧牲了平民後引發了衝突，然後再將之怪責在平民身上嗎？然後在今時今日，又將有利自身的意識形態寫進教科書？」

糟了。將自己一直以來的想法直接說出來了。

「很詳細的解說呢。」凱特琳溫柔地笑了一下。

「那麼，關於【災害】對人類的影響，又有沒有甚麼看法？」萊好像表示出興趣。

「【災害】是終結第四次世界大戰的契機。」我說。「人類只有面對真正的死亡威脅才會團結一致。」

「時至今日，我們依然無法知道【災害】從何而來，其產生原因為何，甚至連【災害】有多少種都不知道。今天，人類可以在這個地球復興，並不是理所當然的事，而是付上了沉重代價，以及用上了每個人的努力和智慧而成的。

一開始，未受到【災害】影響的人們繼續自己的生活。在戰爭中的雙方，甚至因為敵人受【災害】屠殺而感到恩喜，亦有人妄想利用【災害】作為武器。當人們意識到【災害】的真正可怕之處時，人類已經被滅絕了一半以上。在這時，各個勢力才放下成見，攜手合作。

人類用盡了一切的方式撲滅【災害】，在極大的犧牲後，才開始確保了安全區域，並逐步收復失地。諷刺的，也是因為【災害】，人類的各種科技得到了前所未有的進步。有人說【災害】拯救了人類，實在是相當膚淺的看法；問題只是改變了，而非解決了。

人類是會接受投降的，所以傷亡到了一個限度以後，戰爭就一定會終結。但【災害】卻以徹底的惡意否定人類的存在。三十年前，人類只剩下戰前的人口的二十份之一，而現時的人口已回復至五份之一。這都是全世界一同努力的成果；個人而言我不認同聯合企業的人類生殖方案，但這個做法的確讓人類復興速度加速，而我們的基因科技亦因此而大大進步。實際上，改造人類的健康、壽命和能力，亦普遍地比自然人類高。

綜合而言，我覺得【災害】是人類的天敵，但【災害】亦的確推動了歷史。要我說【災害】是中性甚至是好事，實在不可能的。【災害】只是一個歷史事實，亦是一面照出人類面目的鏡子。

直接地說，世界還有一半在【災害】之下未收復，而各國和企業卻將資源和重點投放於太空計劃，讓人們只能在城市或受保護範圍下生活，這實在不是復興人類的最佳方向。與其求問宇宙，為什麼不著眼面前的土地呢？在第四次世界大戰時成立的各個主權體，在戰後的今天依然蓬勃發展，不正是反映了平民都只想安穩生活的鐵證嗎？」

我又將一直的想法說出來了…

「好的，及格了。」萊滿意地說。

「呃？」我還來不及反應。

「我們想要的是誠實，可靠又有分析能力的人，這都可在語法及論述中知到。」凱特琳笑了笑。「內容反倒是其次。」

「啊，哈哈，謝謝。」我有點不知如何反應。

「說實在的，過去怎麼樣也無所謂啦。」萊摸了摸頭，表現出煩悶的樣子。「最緊要的是未來。之前有千多個人報名，我們面試了差不多一百個，要麼是笨蛋，不然就是卑鄙小人，或者只會背書。」

「嘛，所以終於找到個明白事理的人實在太好了！」凱特琳拍了拍手。「聘用合約已經傳送到了你的信箱，我們一個月後會來接你上『破曉神』的了。」

「那麼，青年人。」萊向鏡頭伸出了拳頭。「歡迎加入百慕達輔助軍。」

「嗯…等一下！」我突然記起一件很重要的事。

「甚麼事？」萊有點詫異。

「我有一個專屬人形，可以帶上來嗎？」

喔，喔，喔。我會意到自己說了甚麼後，很想跳出窗外。

「呀哈哈哈哈哈！」萊拍了一下自己的額頭，笑了出來。「你也是個男生呀。」

我看到美麗的凱特琳大姊姊，用很諒解的眼神看著我，並很同情地微笑著點頭時，真的很撞牆死了算。

「沒有問題的。」有點冒汗的凱特琳，裝作很鎮靜的安慰我說。「『破曉神』上也有很多輔助人形。考慮到是你的專屬人形，就安排你們在一間雙人房吧。」

「雙人床就可以了吧？」萊用詭異的笑容，對我豎起姆指。「我明白的！」

「千萬不要，兩張單人床就可以。」

「萊！你又來了！」凱特琳有點生氣地打了萊一下，然後有點尷尬地解釋說。「不用擔心，我們始終是空中戰艦，所以都是雙層床。」

「太好了。」我鬆了一口氣。

「那麼，一個月後見。」萊與我道別。「好好準備一下，放鬆一下，之後不會常常有機會下船了。」

所以，在一個不太知道說了甚麼的會談後，我獲得了新的工作。我人生的新一頁，亦將在『破曉神』上展開。而誰也不知道的是，我一生的終結，也將因此而起。

102. 在晴朗的一天

七月正是學校放暑假的日子，也是「破曉神」號來我城的時刻。原本以為一登艦就會離開，但萊大哥的短訊說「難得來到，待幾天再走」。再後來一會，才收到凱特琳大姐的電郵，裡面才有較詳細的日程；大概是「破曉神」將要啟程往西亞開始任務，因此會先進行補給，順道讓團員放幾天假。我的日程是在破曉神靠岸當天登艦，跟大家互相認識，然後就待機直至離開。

「在這裡過了兩年，感覺就好像是昨天的事情一樣。」

在處理完工作方面的事情後，就是要處理房間的問題。本來的租約就差不多要完了，所以只要不續約就好了。房東打算趁機收取多半個月租作為附加費，名義上為移除大件傢俱的費用，實際上甚麼也不會做，就那樣將那些傢俱一併租給下個住客；這樣做賣點的話，又可以提高多點租金。

所以，我就用些許的費用拜託搬運公司，把所有的傢俱都處理掉了。

房東有點不快地收取了原本預定的租金，好像我不接受不平等條約，而導致雙輸是我的錯。

「老公，不用跟父母說聲再見嗎？」撫子收拾行李時問。
「……」我一時不知怎樣做。

當初為什麼要搬出去，自己一個生活呢？是覺得父母對自己的期望過高，所以就逃走了嗎？沒有的。父母很差嗎？不是的。現在想來，其實只是一時之氣。有些東西，不透過離家出走，雙方都是不會明白的。

「老公～不跟老爺奶奶介紹一下新抱嗎？」
「你何時變了我老婆啦！？」

但是就這樣走了也不妥。

「撫子，幫我錄影吧。」
「好的。」撫子拿起相機。

「可以了嗎？」「已經開始了。」

「爸爸，媽媽，你們好。這麼唐突地來信，不好意思。兩年來沒有來信，實在對不起。我是個不孝子；但有些事情，不這樣做的話，你們是不會明白的，而我也是不會明白的。

我這個星期五就會乘坐『破曉神』外出公幹一年。雖然是在野外，但是我會受到軍隊保護的，所以不用太擔心。我回來後，大家見見面吧。」

「好的，可以了。」撫子停止錄影。
「待星期四才發給我爸媽吧。」
「真的可以嗎？」

「是的。」真的可以嗎？不，怎麼樣都是不可以的。因此算了吧。既然給了那麼多線索，要來找我的話也是可以的了。撫子也沒再追問。

在預定的星期一下午，我與撫子早早來到碼頭。我城是港口城市，可以地面作戰的三棲艦更是沒有問題。

午後二時的海港，伴著蔚藍色的天空和海洋。雖然水平線上並非一望無際，左右一點都是滿滿的舊世代船隻和岸邊建築。拿著一杯凍咖啡，就這樣看著時間流逝；此時此刻的我，感覺到難以言喻的幸福。

是因為工作嗎？還是因為住在這個城市，所以才沒能去尋求這些風景？為什麼星期六日，會選擇宅在家裡，沒有出來看看呢？

「老公？怎麼了？」

我轉頭看著撫子，嗯，今天也很可愛。穿著田園風的連身裙，頭上帶著一頂大大的遮陽帽，完美。

「撫子。」我定定的看著。「妳真的很漂亮呢。」
「……」撫子有點不知所措。
「假若我未來的太太，可以有你一半漂亮的話，我也心滿意足了。」
「咕…」撫子臉上有點紅，真出奇的反應呢。

此刻的撫子不只於可愛，而是真的很美麗。人們為了矇騙自己，造出了比人類更像人類的人偶。這種美麗，讓人感到最深切悲傷。

撫子閉上了眼睛，深呼吸一下，說：「人家也是可以生孩子的哦。」

好的，本來很好的情調變得很奇怪。撫子繼續安定運作中。

正想要吐糟一下時，在遠處看到了一艘軍艦駛來。開始時不覺，但駛得愈近，就愈覺龐大。事前調查過，知道老諾斯級的破曉神全長二百多米，但真實看到的感覺還是相當震撼的。與傳統的兩棲艦不一樣，因為跑道和彈射器都在下方，因此上層除了更多通訊設備和雷達外，與巡洋艦差不多。內藏的飛彈發射器看不到，但中心的15.5cm電磁炮，前後兩門電子鐳射炮，兩台近程防御武器系统(CIWS)以及六門機砲，足以讓任何軍武迷著狂。

破曉神慢慢靠近岸邊，碼頭的水手就將船上的繩索固定在繫船柱上。當準備好後，艦上就放下了登船橋。我看到萊大哥和凱特琳大姐已在船邊向我揮手，就立即與撫子拿起行李走到橋上。在要走上甲板前，我向船首的百慕達旗敬禮，然後轉向萊大哥敬禮說：「我是到任的考察主任，天一。請求登船許可。」

「天一你好，准許登船。」萊大哥向我敬禮。
「我是考察主任天一的專屬人形，撫子。請求登船許可。」撫子說。
「…撫子你好…准許登船。」萊大哥有點恍神地向撫子敬禮。
「…這是…『幻想新娘』吧？」凱特琳有點意外。
「是的，我是第三世代人形，『幻想新娘』系列的撫子。」撫子稍微向凱特琳鞠躬。
「雖然早已知道…但真的與真人無異呢。」凱特琳回過神來。「怎麼說，二代人形就是太過完美，一絲破綻也沒有，所以熟習以後還是可以分辨的。但『幻想新娘』系列真的是…很真實…」
「謝謝誇獎。」撫子微笑說。

「嘛，好了好了。」萊大哥拍了一下手。「把行李放下，然後跟大家見面吧。」

萊大哥很熱情地帶著我們到了房間，凱特琳則在一路在後面，很在意地觀察撫子身體各處，表現出有點懊惱不甘心的樣子。房間意外地與我原本在住的小房差不多大，實在很不錯。這都是人工智能讓船艦可以有更多空位的優點吧？我們把行李放下，就立即走到了艦橋了。

「你從今天起的軍階，就是軍官候補(Officer Cadet, OF[D])。」萊大哥說。「考慮到日後的工作需要，與其他分析小隊隊員一樣，你在艦橋都有專屬位置。有空的時候也讓大家教你一下簡單的操作吧。」
「輔助軍並不是國家軍隊，並不受日內瓦公約保護，但我們並不會直接參與戰爭。」凱特琳接著說。「然而在野外，就只能靠同伴，你由今天起就是我們的一份子。」
「順帶一提，撫子作為你的勤務兵，軍階是下士(OR-4)。」萊大哥說。「雖然人形在正式軍隊有其他分類法，但我們有自己的規矩。」
「何況，連我也分辨不出的話，我想沒有甚麼人可以分別得到的了。」凱特琳笑說。

「太謝謝了。」我由不得笑了出來。先前工作的待遇，連基本的尊嚴也沒有；但現在竟然可以獲得軍階──就算只是形式上的也好。人若失去尊嚴，與畜牲就沒甚麼分別。人可以為將來、為家人、為心愛的人忍受一切；然而，若這些苦難的原因只為滿足人心的虛妄，那我可是千百個不願的。

「好的，到了。」萊大哥說。「Attention! 到中央集合。」

穿過一道又一道的自動門，我們走進了破曉神的艦橋。也許有天會因為習慣了而不再著意，但最初的感動卻始終存於我心：首先看到，艦橋中央是戰鬥信息中心(CIC)，中間的立體全息投映裝置，可以看到全世界的地圖，雷達實時探測到的狀況，或者任何立體訊息。緊接在周圍的，是防禦部、砲雷部及交通控制，在最前面是航海部。整個艦橋都是密封的，但牆壁實時投映著外方狀況的屏幕，所以四周看起來就是玻璃一樣。

聽到命令的大家都走到了中心部，整齊地站著。除了我和撫子都在穿著便裝外，大家都穿著輔助軍的制服。

「稍息。」萊大哥說。「我們三天後會正式出發，進行任務。我們來到邊緣之城的目的，是要作最後的補給，及召集最後一位隊員。」

「這是天一，軍官候補。屬於分析小隊，負責歷史及考古。在他身旁的是撫子下士，同樣編進分析小隊。順帶一提，她是天一的專屬人形。」

我聽到有些人深深吸了一口氣，有些人則以相當懷疑的眼光看著撫子。我留意到一個深藍色長馬尾的女生，樣子看起來有點冷酷，更正確地說，有種凜然的風格。帥氣的女生──應該很適合穿弓道服。深藍色頭髮和瞳孔，應該是改造人類？與我的身高差不多，身材不誇張，但下身是很明顯的安產型。

說白了，完全是我喜歡的類型。可惜的是，她正在用看垃圾的眼神看著我。口微微張開，是有點吃驚吧？對不起呢！不是所有人擁有人形都只是用來那個的吧！撫子就那樣都很好看很好幫手是吧！

「好的，我和凱特琳你都認識了。現在大家自我介紹。」

「你好，我是哈利(Harry)，破曉神的航海長(Chief Helmsman)。」
哈利長得高瘦，有著一頭自然的短金髮。看上來未到三十歲，而且皮膚較白，應該是室內型的吧？看上去是典形的英國人呢。

「我是亞歷山德羅(Alessandro)，輪機長(Chief Engineer)。叫我亞歷就可以了。」亞歷身型龐大但相當結實，有著一頭卷黑髮，看上去是個地中海人。不知為何在用奇怪的笑容對我肯首。

「我是馬桑(Marcin)，戰術長。」馬桑相當高大，綁著長長的深棕髮。整齊而簡樸的衣裝，動作筆直利落而得體，就像一位端正的軍官。

「羅倫佐(Lorenzo)，砲雷長。叫我羅倫。」羅倫頑皮地揚揚嘴角，單眼眨了一眨。與馬桑的簡潔形象不同，羅倫的深金髮是微曲的，短得來相當時髦。

「你好，我是莉雅(Léa)。通訊長。」莉雅身高不到一米五，有著淺金色的長髮。看上去應該是艦橋上最年輕的一位吧。

「你好，我是馬特(Matteo)。軍械庫長，同時也是陸戰隊長。有我在就可以安心！」馬特陽光而自信地說。馬特差不多和馬桑一樣高，有著棕紅的頭髮，四枝結實而靈活。

「賈斯汀(Justin)，作戰機械長。從戰鬥機到地面火力支援都是我的拿手好戲。」賈斯汀帶點自豪地說。賈斯汀看上去比我還要矮一點，雖然比哈利結實但不算強壯。稍長的金髮、遮著半邊帶點傲氣的臉，實在有點中二病，應該是個寂寞的好人？

「我是愛卡特麗娜(Ekaterina)，陸戰隊員，擅長潛入任務。請叫我特麗娜。」特麗娜最注目的就是頭上的狐耳和背上的尾巴，加上銀髮和矮小的身形，實在很可愛。很難想像這麼引人注目的樣子怎樣進行潛入作戰？雖然基因技術可以做到很多事，但如漫畫般的狐娘還真的是第一次看到呢。

「我是宥媛(Yuwon)，分析小隊，負責化學。」宥媛綁著粉紅色的雙馬尾，還有粉色的口紅，穿著制服都不忘打扮的可愛系女生。

「芙蕾亞(Freja)，分析小隊，生物學。」原來這位很有氣質，現在用很奇怪的表情看著我的女生，叫芙蕾亞嗎…

「好的，大家都介紹完了。」萊大哥說。「從現在起，非勤務人員可以上岸休假，星期五下午一時集合。」

「今天看家的是亞歷和馬特，你們來帶天一參觀破曉神的其他部份，還有認識一下其他人吧。解散！」

亞歷和馬特向萊大哥敬禮，然後就很親切地搭著我談話。其他男生也來向我打招呼，而女孩子們則很好奇地看著──欣賞著撫子。撫子則很得體地對應著。

「還是覺得很不可思議呢。」凱特琳嘆了口氣。「不用節食運動就保持這樣的身段，真的讓人很羨慕呢。」
「呵呵，凱特琳。」宥媛特意掩嘴偷笑。「妳有萊大哥，還要怕甚麼？」
「小女孩是不會明白的了。」凱特琳以溫柔而幸福的微笑回答。

「凱特琳，要走了哦。」萊大哥在門邊揮手。
「是的，來了。」凱特琳說。「不好意思，先走了，妳們慢慢談。」

女孩們向一同離開的兩人揮手道別。
「真想有男朋友呢。」宥媛側一側頭，無奈地說。「妳家主有人了妳，也不需要女朋友了吧？撫子。」
「呵呵，誤會了。我家主人對我沒動過手腳呢。」撫子微笑回答。
「嗯～～？不可能的吧？這麼可愛的人形都不出手？不會是『那個』吧？」
「請放心，他是個健康的男生，但也很傳統。想找到穩定而體面的工作才找女朋友，而找女朋友又以結婚為前題。」撫子回答。
「阿哈。」一直在聽的芙蕾亞有點意外。
「嘛，不碰人形的好男人還是有多的吧。不用擔心哦。」莉雅朝氣蓬勃地回答。
撫子笑而不語。

男生這面則是很直接地談行程。
「那個，大家難得來到，想去觀光一下嗎？」我問。
「今天我和亞歷要看家，要明天吧。」馬特說。「倒是我們可以帶你參觀一下這艘艦。」
「我和羅倫的話，今天應該會去拜會一下這裡的教會吧。」馬桑說。「我是聖墓騎士，而羅倫則是侍從──受訓中的騎士。」
「有機會再談。」羅倫接著說。

「賈斯汀呢？」我問。
「本大爺可是很忙的哦。」賈斯汀帶點囂張的揚起嘴角。
「是要去聯合企業的俱樂部找人形吧。」哈利吐糟。「嘛，也是我們的福利之一吧。」
「嘿，機械人形是藝術，你是不會懂的了。」賈斯汀自得其樂地說。「只有機械人形才是人形，所謂的第三代根本是邪道。」
「果然是藝術家呢。」哈利有點無奈地攤開雙手。「今天我應該隨便走走就算了。」

「嘛，事不宜遲，在艦內走個圈吧。」馬特說。
「好的。」我轉過頭去。「撫子？」
「不好意思，主人。」撫子回答。「難得機會，我想與女生們去逛一逛。」
「阿…好的。」我有點意外。
「還真的有趣呢。」亞歷對撫子的自主性感到意外。
然後撫子就趁沒有人看到時對我豎起姆指。

最後，我獨個兒與馬特和亞歷走了全艦一遍，而撫子就與女生們去逛街。武器庫、輪機房、停機坪等等都走過，最意外的還是看到格納庫內有四部大型機械人。

「萊大哥、馬桑、羅倫、賈斯汀和我都是駕駛者。」馬特說。「雖然一直都未有需要拿來用，平日閒時頂多都是在駕駛倉進行模擬作戰。」
「始終破曉神是三棲突擊艦，武裝比巡洋艦少。」亞歷解說。「必要時，也可以用機械人來防禦的。」
「要試一下模擬作戰嗎？」馬特問？
「好哦！」
結果我很順利地被關卡打敗，機械操作不是一天就可以學會的呢。

三個投契的男人在軍艦上談著軍武，很容易忘記時間。結果回過頭來，已經很晚了。我們三個人就到了食堂吃販。

「味道還真的不錯呢。」我一邊吃著咖哩飯，一邊說。「還以為會不太習慣英國菜。」
「倫敦市法團的私家軍，是不會失禮人的。香料烤雞咖哩(Chicken Tikka Masala)也是英國名菜，很難失手吧。」亞歷一面嘴嚼一面說。
「味道也真的算不錯了，可是這裡的意大利麵只算一般。」馬特指了指自己。「我是意大利，西西里人。是羅馬帝國範圍。」
「我是列支敦斯登公國(Liechtenstein)的。」亞歷接著說。「你很在意的芙蕾亞也是。」
「嗯嗯？！」我有點意外。「被發現了呢。」
「還是看得出的。」亞歷說。「想不到你有這麼漂亮的人形，也會對人類有興趣嘛。」
「不可以混為一談啦…」我說。「人始終是人，人形始終是人形。不論兩者有那麼接近，但還是不一樣的。」
「絕對同意。」亞歷說。「雖然人形很漂亮，會全懂得逗人類開心，但也是因為這個原因，迷上人形的人就會慢慢失去社交能力，變得不能承受壓力，甚至無法自理。」
「慢慢就變得不能沒有人形了。」馬特插嘴。「雖然我不明白。」
「你有可愛的莉雅黏著你還要甚麼啦。」亞歷說。
「甚麼嘛，那個小女孩。」馬特抗議。「女人就要像大姐般，有成熟的女人味才對。」
「過多幾年就是了吧。」
「那也是要資質的。」
我們一邊說笑一邊吃，再喝了兩杯啤酒後才回去休息。

結果我洗完澡後，撫子才拿著兩袋戰利品回來。
「老公大人～」在只有我們倆的房間內，撫子不懷好意地說。「攻略順利進行中。」
「甚麼…」我皺一皺眉頭。
「我已經查探過了，芙蕾亞的上層是沒有人睡的。我以後晚上會進行潛入作戰。」
「等一下…潛入作戰？？」
在我想再追問的時候，撫子已經跑了出去。應該是去了跟芙蕾亞那邊睡吧？真是的。

到了星期三，就換了凱特琳和莉雅看家，萊大哥則陪著凱特琳。男生們都跟著我在城內閒逛，大家熟絡了許多。結果回到艦上已經是九時半，整天都看不到撫子，就是看到房間的東西收拾了，才知道她回來過。

又去了芙蕾亞的房間吧？女生真好呢。到底撫子在做甚麼呢？

星期四沒特別事要做，結果就是拉了馬特去武器庫玩，不，是練習。聽馬特說，分析小隊的其他人，都沒有特別來熟習過裝備。反正作為技術人員頂多會穿上OM型外置骨骼(Exoskeleton)──連裝甲板也沒有的多功能分析套裝，唯一較像樣的是裝配了與I型動力裝甲(Powered armor)一樣的發射式抓鉤及推進器。裝配的原因，也只是因為在野外或廢墟工作時要跑來跑去而已。當然，有事的話也可以逃得較快。

「其實OM型的負重能力，跟其他類形的裝甲不差太遠。」馬特興致勃勃談了起來。「要直接拿起機械人級別的重型武器是沒可能的了，重裝H型『擲彈兵(Grenadier)』的迷你導彈系統及機關砲都不用想。」

「但如果是近接M型『斧槍兵(Halberdier)』的等離子大刀，潛行I型『獵人(Jäger)』的反物資狙擊槍和突擊A型『卡拉賓(Carabinier)』的各種突擊步槍的話，還是可以的。」

「唔。」我思考著。「我們理論上的最低配被是CM7手槍，擔心的話可以多帶一兩個彈匣，百多發的子彈很夠用吧。」
「對手是人類，而你的目標只求生存的話，相當足夠。」馬特回答。「若果敵人是所謂的『灰型/再生型(Type Gray/Post-mortem reanimation』，甚至傳說中的『綠型/現實扭曲型(Type Green/Reality Bender)』的話，那你還是快點跑。」
「就是說，【災害】級別的敵人吧。」我認真地問。「馬特，你…對上過它們嗎？」
「很幸運地，沒有。」馬特搖搖頭。「我聽說過，在二十世紀，還沒有電磁兵器的年代，菁英部隊只靠火器就能殺死可再生的怪物。甚至有些人可以近戰手刃現實扭曲者。但當它們…在第四次世界大戰大規模地出現時，這些菁英份子實在太少。不知所措的人類用了差不多二十年，犧牲了95%的人口後才把它們驅逐。」

「而它們還可能在野外的地方游盪著，等待再次入侵的一天。」

說到這裡，馬特和我都沉默了下來。

「喂！你們在做甚麼。」

轉頭過去，原來是萊大哥。

「沒甚麼，和天一在談裝備的問題…呀！對了。」馬特拍了一下手。「大哥，我印象中，你曾經與【災害】級別的敵人作戰過吧？」

「是的，雖然只是再生型。」萊大哥答道。「而且是極有限再生，智慧有限，跟喪屍一樣的對手。不，根本就是喪屍嘛。雖然那時已經有解毒血清，但面對時依然覺得很可怕。」

「患病的人可以很快地傳染給其他人，一個小鎮可以在短短幾小時內變成人間地獄。人道主義瞬間成為致命傷，只有最嚴厲的軍法才可以確保較多人生存。」

「想不到…那也只是十年前左右的事，我剛好升上了少尉…當時在東歐巡邏，突然接收到命令，要進行大規模的搜捕…各個部隊慢慢收窄範圍，集中到一個有二千多人的小鎮上…

當地的民兵在沒有支援的情況下，不知就裡地作戰，結果我們到達時，傷兵已經遠遠超過了可以有效使用血清的時間。最後，我們五十人的部隊，消滅了兩千個居民…」

萊大哥呼了一口氣，若有所思地停頓了一下。

「雖然知道是必需的，但扣下機板時的感覺，我到今天都記得。最後，獲救的只有百多人，他們都是準備過要對應【災害】的人們。當中還有些老練的民兵，臨危不亂地，用上個世紀的AK12將感染者逐個擊斃，依靠建築物頂移動，進行搜救工作…這些小數的無名英雄，實在讓人感嘆。」

「結果，經調查後發現，是一些想發財的白痴，打算售賣【災害】給恐怖份子，然後恐怖份子想在交易時賴帳…一團糟後就弄到如此地步。兩千多人就因為幾個人的貪婪和執念而死。」萊大哥冷冷地說。「媽的，人類差不多要滅亡，但有些人還想殺更多人。」

我和馬特都認同萊大哥所說的話，但是卻想不到合適的詞句回應。

「阿，差不多要吃午飯了。」萊大哥看看時間。「要不要出去一下？」
「就附近的餐廳吧？」我說。「但是…大哥不用陪凱特琳嗎？」
「哦呵呵，她要處理業務，所以我有閒。」
「那就去吧，大哥可以告訴天一多點故事吧。」

我們三人下了船，走到岸邊的餐廳去。傳統而言，在碼頭附近的「餐廳」其實更像供應餐點的酒吧，因為在百多年前開始，我城就已經是一個相當重要的轉口港，難得靠岸的海員有不少都是外國人，因此有西方特式的餐聽相當受歡迎。

我們點了大杯的琴島生啤，這是二百年前德國商人在國泰開設的啤酒廠，時至今日依然是國泰最好的啤酒之一。假若是本地人的話，一定會坐在餐廳室內，但萊大哥和馬特很自然地就坐在了室外，好像感覺不到酷熱的天氣。但是拿著啤酒，跟朋友談著有趣的話題，溫度就好像不是問題了。我突然注意到街上的車，平凡的行人，藍色的天空，慢慢飄過的雲彩；一切平凡的事物，好像變得有點不一樣。是因為工作不同了嗎？單純因為離開了壓迫的地方，世界就變得不一樣了嗎？想到這裡，我好像明白了一點甚麼，就是人若習慣了權力、習慣了濫用力量，就會成為破壞他人人生而不自知的魔鬼。而這種大家習以為常的魔力，其實一點都不正常。

「對了，天一。」馬特問。「家人贊成你接這份工作嗎？」
「其實…我還沒有告訴他們。」我尷尬地說。「兩年前左右因為一些問題，我離家出走了，到現在我沒有再聯絡。」
「這樣不行啦。」萊大哥說。「意外無人能知。」
「知道。」

我們之後再聊了半小時多，才回到艦上去，然後又去玩機械人。在他們的指導下，我學會了更多操作技巧，但要真的可在戰場應用，還需要很多時間。

我大概在六時去了洗澡，回到房間時剛好碰到撫子拿著兩個購物袋回來。
「撫子，你去了哪裡哦？」我一面抹頭一面問道。
「這是少女的秘密。」撫子裝可愛說。
「…」
「但是呢，攻略順利進行中。」
「……？」

撫子不知道又有甚麼鬼主意。

「對了，撫子。」
「是的，老公大人？」
「…給我父母的訊息，記得傳出去。」
「放心，我記得的喔。」

「晚餐，跟我們一起吧？」撫子說。
「…我們？」
「女生們啦。」

我用很懷疑的眼光看著撫子。雖然說是無定人工智能，但這種完全獨立的行動方式，也有點太出奇了吧？

「來吧！」撫子拉著我的手走到飯堂。

餐桌上已經坐著了芙蕾亞、宥媛、莉雅和特麗娜。我和撫子則坐在特麗娜左邊的空位上，而芙蕾亞、宥媛、莉雅坐在對面。呀，很可愛的狐耳和尾巴。

「…唷…大家怎麼不外出吃晚飯？」我嘗試說點甚麼。
「女生晚上就是要節制點啦，不然會胖。」宥媛說。「而且這兩天花了不少錢…」
「但是也很不錯吧？雖然都是在大城市常常看到的品牌，但聚集在一個地方，很方便購物吧。」撫子接著說。
「是就是啦…」宥媛回答。「反而是想不到撫子會走去買布料和裁縫工具。」
「嗯？」我看著撫子。
「呵呵，你晚點就知道的了。」
「咳咳。」芙蕾亞臉上有點泛紅。
「但主要還是買了好些日本風的衣服吧！」莉雅有點興奮。「想不到，芙蕾亞穿可愛系的衣服，超──可愛的說！」
芙蕾亞的臉變得更紅。
「想不到平日這麼帥氣的女生會這麼可愛呢…」莉雅繼續說。
「認同。」特麗娜豎起姆指，是從撫子那裡學回來的嗎？
「怎麼哦！？人家就不可愛了嗎？」宥媛抗議。
「呵呵，這就是反差萌的威力了。」撫子解釋說。「平日看似很冷酷，帥氣的女孩子，突然穿上滿滿少女感覺的衣服，是沒有男生可以抵擋得住的。」
「等…等一下，大部份都是田園風的衣服，以及連身裙吧？」芙蕾亞終於出聲。「…可…可愛少女風的…才幾件而已？」

妳們到底買了多少衣服哦！？

「天一，你來說。」宥媛質問。「我和芙蕾亞比較，哪一個較可愛？」
「呃……大家都很可愛。」
「不要胡混過關！只可以選一個！」
然後我發現所有人都望著我。

「呃……」

宥媛的話，粉紅色的頭髮和雙馬尾，特意要將身材表現出來的束腰短裙，的確很誘人。而芙蕾亞的話，深藍色高馬尾，白色短袖衫和素色短裙，滿滿的樸素鄰家女孩感覺，唔…

「不用爭了，我最可愛。」撫子解圍說。
「怎麼可以啦！？」宥媛喊道。
「撫子姊姊可愛！衣服都穿得超美的！」莉雅舉高手，很開心地說。
「撫子，軟綿綿。」特麗娜將臉埋到撫子的胸口裡。
「這是當然的了。」撫子一面摸著特麗娜，一面自豪地說。

我看著大家笑著，轉頭一望，看到芙蕾亞用很好奇的眼神望著我，然後發現我看著她，就很害羞地轉了頭過去。記得她兩天前才看垃圾的眼神看著我，到底發生了甚麼事？？？

稍稍吃過晚飯後，我就回了房間，執拾一下物品，看看有沒有東西要明午前去買。而撫子則依然去了芙蕾亞的房間睡。

「真想不到，明天就要離開了。」我在床上想著想，不知不覺就睡著了。「要做的事，都做了吧…」

「老公大人，老公大人。」撫子搖醒我說。「老爺奶奶來找你哦。」
「怎麼，我爸媽…」我還未睡醒。「等一下…」
「快起來，他們在碼頭上等你。」

我坐了起來，才發現撫子穿著絲質的睡裙。
「老公大人，要看的話以後可以慢慢看，快點換衣服吧。」

我下意識了換上了新的制服，很快地梳洗以後，發現撫子已經換了一套很樸實的洋裝。我走向甲板，向值日官敬禮後，就走到了碼頭。父母已經站著等我。

「爸爸，媽媽，很久沒見。」我說。「不好意思，一直沒有聯絡。」
「不肖子，兩年沒消息。送信來時就要走了。」父親首先抱怨。
「爸爸，不要說了。」母親立即調解。
「是的，這是我的錯。但我一定要這樣做。接下來，我會在野外執行任務一年，的確可能有危險，但我會做出成績的。」

「伯父，伯母，你好。」撫子看準時機走了過來。「初次見面，我是撫子。鷺澤撫子，是天一的同事。」
「哇，好漂亮的女生呢！」母親有點高興。
「謝謝誇獎，小女子不才，還請多多指教。」
「唉。」父親深呼了一口氣。「去飲個早茶吧。」

我們四人就這樣到了附近飲茶，談到了兩年來發生的事。撫子整個時段都表現得十分得體，母親也很高興，父親想說怨言也沒有機會。

「對了，天一。」在道別時，母親凝重地說。「不要辜負這麼好的女生。」
「呀……知道了。」
「撫子小姐，犬兒就拜託了。」父親稍稍鞠躬。
「我才是，謝謝伯父伯母，教養了這麼好的一個兒子。」
「……」

我們在中午道別。撫子今天真的解圍得很好，暫時就瞞著他們吧。回到艦上時，發現馬特和阿歷都在等我。

「要交代的事情都交代了嗎？」馬特說。
「都說了，謝謝關心。」
「好的，那麼，我們就起行吧。」阿歷說。

「這是萊。所有船員準備起航。三十分鐘。」

我在甲板上回望碼頭，看到爸媽二人依然在看著我。他們目送破曉神離開，我們再次揮手道別，直到看不見對方。

「十五分鐘後我們會進入公海，到時會立即升空。」

破曉神用氣墊推進到達公海範圍，我們則到了艦橋的崗位上準備。

「機關出力正常，可以隨時升空。」亞歷報告。
「好的，升空。」萊大哥命令。「向君士坦丁堡進發。」

升空的一刻，可以感覺到明顯的G力。望向外面的風景，才意識到破曉神攀升得很快，不到一會就到達平流層。雖然坐飛機時看過不少次，但破曉神全通式的風景，完全是不一樣的。

「怎麼樣，很震撼吧。」萊大哥對我說。「我也這麼樣覺得。無論看見過這個畫面多少次，我依然覺得很美。能夠生活在世上，實在太好了。」

我們橫跨亞洲上空，在晚上的時候來到君士坦丁堡──這個拜占庭帝國和奧圖曼帝國間的共治區。出發時的我們，還帶著觀光客的心情，想著到處觀光遊玩的。但到達後不到幾小時，我們就意識到事情到底有多麼嚴重。

難道，這就是第五次世界大戰的前奏嗎？

巴打似乎係通才，支持
想問有冇成個project嘅簡介/介紹可以了解下?
btw難道樓主係台灣人?

唔好意思宜家先見到，正宗香港人
因為發現連燈適合短古，以及penana邀請，所以宜家轉左去penana連載

種種原因加埋，宜家做緊第二部漫畫化，遲下會推廣成個IP，看看Patreon等等唔同平台可以點樣做落去